(我們是美軍第二回)美軍驅逐艦馬六甲海峽附近撞商船受損

本月初曾闖南海美濟礁12海里的美軍驅逐艦麥凱恩號，周一（21日）早上在馬六甲海峽附近與商船相撞，左舷受損。

事故在本港時間周一早上5時24分左右發生，事發地點在新加坡與馬六甲海峽以東，該艦正駛向新加坡的港口作例行訪問。撞船後麥凱恩號正以自身動力駛向港口，損毀和人員傷亡情況仍在評估中。

初步報告指，麥凱恩號左舷受損，搜救工作正由新加坡政府協調下進行。新加坡除出動拖船外，新加坡海軍及警察海岸保衞處亦出重艦船及直升機協助。美利堅號兩棲突擊艦（USS America）也派出漁鷹機及海鷹直升機應變。

英國傳媒早前報道，麥凱恩號在本月10日曾以執行「航行自由」任務為名，駛入中國控制的南海美濟礁12海里內海域航行。 是特朗普上台以第三次，據報目的是尋求中國在處理北韓問題上提供更多合作。

海上只有你讓我, 又奶野

乜美軍啲艦咁廢既咩

打都唔駛打就撞晒D船入廠, 真係高招

#1 光之練金術師 • 9m

BREAKING: 10 sailors are missing, five injured after USS John S. McCain collided with merchant ship - AP -

玩神風

實有d野

又撞

班五毛又多個籍口笑美帝🤦🏻‍♂️

又要送艦長去軍事法庭了

認得咁急啊

驅逐艦要咁襟撞做咩